［唔覺意印多左］官方研究報告 指有20% 的「錢」不在M2 統計之內

【看中國2017年7月28日訊】（看中國記者李正鑫綜合報導）

⋯7月25日下午，中國國家金融與發展實驗室聯合浙商銀行發布《錢去哪了：大資管框架下的資金流向和機制》報告，浙商銀行首席經濟學家殷劍峰及其研究⋯⋯⋯

該報告顯示，M2早已不能反映中國「錢」的全部規模了。2009年信用總量只有M2的88%，到了2016年，信用總量已相當於M2的1.2倍，即有20%的「錢」不在M2的統計範疇內。

截至2016年底，中國M2為155萬億元（人民幣，下同）。按照該報告估算，共有超過180萬億元在中國全社會流動著。

「錢」從哪兒來？

報告作者之一的殷劍鋒表示，「錢」還是主要來自銀行。

報告分析了銀行信用創造的各個渠道發現，一方面，作為傳統銀行業務，銀行信貸規模佔整個銀行信用創造的比重下降；但另一方面，隨著銀行非信貸業務的發展，傳統信貸之外的信用創造活動成為銀行資產業務增長的動力。

「錢」去哪兒了？

報告顯示，政府部門為36.8萬億元，佔比約20%，較2009年上升5個百分點；非金融企業為110.8萬億元，佔比從2009年的71%下降到2016年的61%；居民部門為34.3萬億元，佔比從2009年的15%上升到2016年的19%。

雖然企業仍然是資金流向佔比最高，但危機是「錢」更多地流到了地方政府和房地產。包括與此直接相關的房地產企業貸款、個人按揭貸款和與此間接相關的基建項目等。

報告估算，在目前非銀行金融機構給實體部門提供的25萬億元資金中，至少有30%，即8萬億元左右與地方政府基建和房地產項目相關；除了非銀行金融機構資金偏好基建房地產，傳統的銀行信貸資金運用也是如此，總的敞口近80萬億元，佔銀行資產規模的40%。

中國各階層民眾的財富正在洗牌，判斷居民部門風險的一個指標是居民部門負債與勞動者報酬之比，2016年中國這一指標已經達到90%。中國居民部門的可支配收入只佔國民可支配收入的60%，低於美國的70%。報告稱，所有收入和財產分配的指標，其含義只有一個：負債向收入中低端家庭累積，資產向收入中高端家庭積累。

值得注意的是，根據報告測算，2011年至2016年，中國平均每年通過私人銀行業務流出的資金規模約為340億美元。以香港為例，中國大陸居民通過理財業務，在香港進行資金配置的主要方式有高端保險、投資銀行以及私人銀行業務等。

7月26日，據《財新網》報導，中國社科院學部委員余永定表示，中國統計在案及未統計的資本外逃的規模仍不容小覷。

余永定認為，資產外逃是指未經批准的、違法違規的資產外流。資本外逃同資本外流的最主要區別在於它的不合法性。某些資本的流出雖然經過合法手續，但目的是洗錢、鯨吞國有資產，因而實際上也是資本外逃。

近年來，中國金融系統內的風險越來越高，中共當局多次發聲「要牢牢守住不發生系統性金融風險的底線」。最主要的風險點就是房地產泡沫、地方政府及相關聯的國有企業的債務，疊加資本外逃的問題，正是中國金融系統亂象叢生的根源。

20%
咁都得
玩完啦支那

o係雜種戶口姐
d錢安全 大家唔洗擔心

果20% 好快會債轉股/樓

由香港市民同"剛性上車需求"埋單

銀行將你d錢借出去99%都得 你吹咩

快啲支爆啦

其實係咪有啲錢係銀行制造出離？ 跟本冇噉多錢

中共根本冇限量冇監管日撚日地下式印實體人仔，唔係邊有咁撚多錢。只要國際唔撚承認人仔地位就玩撚完爆獲勁既，不過歐美唔會咁做

美帝又何嘗唔係一樣呢。
美帝發明先

1.美帝點鳩印，m2都係gdp70%左右
有排未夠支國180%

2.美國條數點都唔會計少20%貨幣供應咁撚狗

3. 美元係國際貨幣，鳩印咁耐都係咁硬淨

支幣你估一自由對換會跌到點

條假數咁耐，連自己耂唔好意思